［理性討論］永恆乾冰可否製造

係咁既 以前返工要用到乾冰
發現黎貨佢係一箱箱用發泡膠盒放
放成個星期都得

有日就諗
發泡睇氣溫令乾冰冇變返氣體

如果
我地用一個方形鐵盒，填滿乾冰
再完美地封口
1. 要確保鐵盒夠厚夠力
2. 要確保完全密封

金屬可以傳熱 都可以傳凍
入面既乾冰冇空間氣化，會一直保持乾冰形態

結論：呢個鐵盒會永遠保持低溫？

見證一個偉大既POST誕生

你啲CO2會溶
我係咪認真咗

傳凍

夠厚夠硬=高壓？

。。。

會溶

入面會高壓，姐係滅火桶咁

滅火桶

鐵盒會漲

PV=nrT